@ΑΙΩΝ Ε'. - ΟΜΙΛΙΑΙ ΕΙΣ ΤΗΝ ΠΡΟΣ ΚΟΡΙΝΘΙΟΥΣ - ΤΟΜΟΣ 61 {p 203}

επανόδου, καί κατά φιλαργυρίας). 187.
ΚΔ'. (Περί αγάπης τής είς τόν πλησίον, καί εγκώμιον είς τό τού Κυρίου σώμα, καί ότι δεί επιμελείσθαι καθαρότητος, καί ούτω προσιέναι τη αγία τού Κυρίου μεταλήψει). 197.
ΚΕ'. (Ότι δεί πάντα ποιείν ημάς, ού προς το εαυτών, αλλά πρός τό κοινή συμφέρον καί τούτου τύπος εστί Μωησής, καί Δαυίδ, καί Παύλος ό απόστολος). 205.
Κς'. (Περί τού μη τρυφάν έν εορταίς, αλλά περί πτωχούς δαπανάν). 223.
ΚΗ'. (Περί τής υπομονής Ιώβ, καί περί τού μη πενθείν πικρώς τούς τελευτώντας, ή δυσχεραίνειν επί αρρωστίαις καί ζημίαις, καί εγκώμιον είς τόν δίκαιον Ιώβ). 231.
ΚΘ'. (Ότι ού δεί επιζητείν τίνος ένεκεν οί μέν πλουτούσιν, οί δε πένονται, αλλά αποδιδόναι τά τοιαύτα τώ ακαταλήπτω καί τή κρίσει τού θεού, καί επιλέγειν επί πάσι, τά κρίματα τού θεού άβυσσος πολλή). 239.
Λ'. (Εγκώμιον είς τάς πενιχράς χήρας τάς προσεδρευούσας έν ταίς εκκλησίαις, καί ότι ού δεί ημάς πενίαν δεδοικότας, αρετής κατάφρονείν). 249.
ΛΑ'. (Κατά φθονούντων). 257.
ΛΒ'. (Εγκώμιον διά πλειόνων είς την αγάπην, καί είς τόν Ιωσήφ, καί ότι διά το αγαπάν ημάς αλλήλους, εκέλευσεν ό θεός γενέσθαι τήν ελεημοσύνην). 263.
ΛΓ'. (Εγκώμιον είς τήν αγάπην διά πλειόνων, καί ότι ού δεί ημάς, ουδέ ασεβείς μισείν, ουδέ αμαρτωλούς, αλλ' εύχεσθαι υπέρ αυτών, καί μετά πραότητος νουθετείν). 275.
ΛΔ'. (Εγκώμιον είς τήν αγάπην, καί ότι ού πάντα πλούτον, ουδέ πάσαν πενίαν ό θεός δίδωσιν). 285.
ΛΕ'. (Ότι δεί κατασκευάζειν ημάς αυτούς πενίαν φέρειν γενναίως, ίνα μή, συμβάσης ημίν πενίας, θορυβώμεθα. Καί κατά πλουτούντων). 295.
Λς'. (Ότι τό τύπους είναι μόνον σώζομεν τής επί τών αποστόλων Εκκλησίας, καί ότι μεθ' ησυχίας, καί θορύβου παντός άνευ δεί ημάς συνέρχεσθαι έν τή Εκκλησία). 303.
ΛΖ'. (Ότι ό μέν σώφρων έν ηδονή καί ευφροσύνη εστί διηνεκεί ό δε ασελγαίνων καί πρό τής μίξεως, καί μετά την μίξιν υπό αθυμίας κατέχεται). 315.
ΛΗ'. (Ότι ούτε ό πλούτος ηδονής, ούτε πενία αθυμίας υπόθεσις καί ότι άν πρός τήν μέλλουσαν ζωήν αφορώμεν, ευχερώς πενίαν φέρομεν, καί ότι διηνεκώς δεί ευθυμείν, καί μή λυπείσθαι, ειμή μόνον εφ' αμαρτίαις). 321.
ΛΘ'. (Ότι προς την μέλλουσαν ζωήν αφορώντας, ού δεί πλούτον αγαπάν, ή πενίαν δεδοικέναι, καί κατά τρυφωσών γυναικών. 331.
Μ'. (Περί τού μή κτάσθαι πολλούς οικέτας, αλλ' ένα ή δύο, καί κατά υπερηφάνων). 347.
ΜΑ'. (Περί τού μή πενθείν πικρώς τούς τελευτώντας, αλλά μνήμας καί προσευχάς καί ελεημοσύνας υπέρ αυτών ποιείσθαι, εί γέ βουλόμεθα τούτους ωφελήσαι). 355.
ΜΒ'. (Ότι δεί ημάς τόν βίον επιμελείσθαι εαυτών ενταύθα, ώς εκεί μηδέν ημών ωφεληθήναι δυναμένων, μήτε από φίλων, μήτε από συγγενών, κάν ώσι μεγάλοι παρά θεώ). 361.
ΜΓ'. (Ότι ού θαυμάζειν ημάς ορώντας τούς έν αρεταίς όντας, δυσπραγούντας, αφορώντας προς την μέλλουσαν αντίδοσιν καί ότι δεί τούς έχοντας προσόδους, καί τούς άλλους μέν τοί πάντας πιπράσκοντας καί αγοράζοντας, απονέμειν είς ελεημοσύνην δεκάτην μοίραν. Τά γάρ από τόκων  ή από δασμού στρατιωτών προσαγόμενα ού παραδέχεται ό τής ευσεβείας λόγος). 367.
ΜΔ'. (Ότι δεί ημάς παραινείν τοίς αδελφοίς μετά πραότητος καί αγάπης, επειδάν βλέπωμεν αυτούς ατοπόν τί πράττοντας, ώς τό γέ μή τούτο ποιείν, αμαρτία καί απανθρωπία εστί). 375.
Υπόμνημα είς τήν προς Κορινθίους Β'. επιστολήν είς ομιλίας Α'. 381-610.
Α'. (Περί τού μή καταπίπτειν έν ταίς συμφοραίς, περισσοτέρως δε επί νεκροίς). 381.
Β'. (Περί τού εύχεσθαι υπέρ αλλήλων, εξαιρέτως δέ τών πόρρω, καί ότι εαυτόν ωφελεί ό ευχόμενος, καί πιστούται τούτο από τής ευχής τής γινομένης υπέρ τών κατηχουμένων έν τή θεία λειτουργία). 391.
Γ'. (Ότι βασιλεύς ό κρατών τών ατόπων λο-